1- pg_dump -U postgres -h localhost -W  -f respaldo.sql ggec <<<<------ comando para generar el backup

2- Crear la base de datos vacia (sin tablas ni nada, solo la bd)

3- psql -h localhost -p 5432 -U postgres -f "respaldo1.sql" energclim_bd <<<<<<<<<<<<------- restaurar la bd generada en la nueva bd


